Q1. In the below elements which of them are values or an expression? eg:- values can be integer or string and expressions will be mathematical operators.
ANS:
Operators: +, -, *, /
Values: 'hello', -88.5, 5


Q2. What is the difference between string and variable?
ANS:
A variable is a container in which we store data and string is a data type. 


Q3.Describe three different data types.
ANS
Int - Integer is a datatype in which we store whole numbers.
Float - Float is a datatype in which we store floating point values.
String - String is a datatype in which we store sequence of characters.


Q4. What is an expression made up of? What do all expressions do?
ANS:
An expression is a combination of values, variables, operators, and calls to functions
It is used for operations


Q5. This assignment statements, like spam = 10. What is the difference between and expression and a statement?
ANS:
An expression evaluates to a single value. A statement does not.


Q6. After running the following code, what does the variable bacon contain?
bacon = 22
bacon + 1
ANS:
20

7. What should the values of the following two terms be?
'spam'+'spamspam'
'spam'*3
ANS:
'spamspamspam'


Q8. Why is eggs a valid variable name while 100 is invalid?
ANS:
Variable names cannot begin with a number.


Q9. What three functions can be used to get the integer, floating-point number, or string version of a value?
ANS:
The int(), float(), and str() functions will evaluate to the integer, floating-point number, and string versions.


Q10. Why does this expression cause an error? How can you fix it?
'I have eaten'+ 99 +'burritos.'
ANS:
The expression causes an error because 99 is an integer, and only strings can be concatenated to other strings with the + operator. The correct way is I have eaten ' + str(99) + ' burritos.'.