Q1.What are the two values of the Boolean data type? How do you write them?
ANS:
1) True - It is used to check expression is True.
2) False - It is used to check expression is False.


Q2. What are the three different types of Boolean operators?
ANS:
1) Not
2) And
3) Or

Q4. What are the values of the following expressions?
ANS:
(5 >4) and (3 == 5)                      False
not (5> 4)                               False                      
(5>4) or (3 == 5)                        True
not ((5>4) or (3 == 5))                  False
(True and True) and (True == False)      False
(not False) or (not True)                True

Q5. What are the six comparison operators?
ANS:
<
<=
>
>=
==
!=

Q6. How do you tell the difference between the equal to and assignment operators?Describe a condition and when you would use one.
ANS:
Assignment operator is used to assign a values to variable or constants and equal to operator used to check given values equal or not.


Q7. Identify the three blocks in this code:
ANS:
The three blocks are everything inside the if statement and the lines print('bacon') and print('ham').
print('eggs')
if spam > 5:
print('bacon')
else:
print('ham')
print('spam')


Q8. Write code that prints Hello if 1 is stored in spam, prints Howdy if 2 is stored in spam, and prints Greetings! if anything else is stored in spam.
ANS:

spam = int(input())

if spam == 1:
    print('Hello')
elif spam == 2:
    print('Howdy')
else:
    print('Greetings!')
    
    
Q9.If your programme is stuck in an endless loop, what keys youâ€™ll press?
ANS:
ctrl+c

Q10. How can you tell the difference between break and continue?
ANS:
break statement used to break the loop and continue statement used to skip a sequence.


Q11. In a for loop, what is the difference between range(10), range(0, 10), and range(0, 10, 1)?
ANS:
Nothing

Q12. Write a short program that prints the numbers 1 to 10 using a for loop. Then write an equivalent
program that prints the numbers 1 to 10 using a while loop.
ANS:
for i in ranhge(1, 11):
    print(i)
    
Using while loop
    
i = 1
while(i<=10):
    print(i)
    i++
    
    
Q13. If you had a function named bacon() inside a module named spam, how would you call it after
importing spam?
ANS:
spam.bacon()

